印媒：台旅法可視為 對待台灣如同主權國家

印媒：台旅法可視為 對待台灣如同主權國家

徐維澤／綜合報導 2018-03-24 17:44

印度時報（Times of India）資深編輯高許（Rudroneel Ghosh）近日在印時部落格撰文指出，美國總統川普日前簽署「台灣旅行法」，可解讀為美國公開支持、對待台灣如同任何主權國家一樣。但他也提醒，中國會透過不同方式吸引台灣青年，但移居者勢必放棄部分自由。台灣與中國間尚有問題存在，導致協商空間迅速縮小，但台旅法可能擴大北京與台北之間的緩衝區。

高許3月20日的文章指出，川普於美東時間16日簽署「台灣旅行法」，中國對此發出強烈譴責。

高許表示，北京堅持「一個中國」原則，並提到九二共識。事實上，一位前台灣高級官員蘇起承認創造（making up）2000年的「九二共識」一詞。然而，一整代台灣人民在民主制度下成長，並且不認同中國共產主義政權。

高許說，川普簽署「台灣旅行法」生效後，有助於擴大台美高層官員互訪與接觸，將改變台美間過去只允許事務層級官員訪問的原有規範，以及過往台灣總統只能中途停留於其他國家與美國訪談的情形。

高許指出，特別有趣的是法案結果「承認台灣民主的重大轉變」，該法表示著「美國內閣成員和其他高級官員訪問一個國家是美國與這個國家之間聯繫廣度和深度的指標。」

高許認為「台灣旅行法」的簽署成為法律，可被解讀為：美國公開支持、對待台灣如同任何其他主權國家一樣。這極為重要，也是為什麼北京強烈抗議這項法案簽署，要求美國「修正錯誤」的原因。

高許於文末則提醒：但中國與台灣的根本困境依然存在。如果使用任何力量實現統一，除了對亞洲造成災難性後果之外，它會離間所有台灣人。與此同時，越來越多的台灣青年根本無法與中國共產主義制度相處，然而中國希望通過經濟和教育誘因來吸引他們，如高薪，經商便利和在中國讀書。但不言而喻，台灣人移居中國將不得不放棄與台灣有關的政治自由。我不知道兩岸關係的命運最終會如何。但目前中國和台灣的會晤點正在迅速縮小。而「台灣旅行法」可能會擴大北京與台北之間的緩衝區。

(5) Visits to a country by United States Cabinet members and other high-ranking officials are an indicator of the breadth and depth of ties between the United States and such country.

支那狗日日想偷渡去美國 點知！

支那幾時制裁美帝

一日都系你稱帝惹既禍

支那之前又話無法律約束力
象徵意義大過實際意義